1. Поясніть своїми словами, як ви розумієте, як працює прототипне наслідування в Javascript

Відповідь: Я можу пояснити, як працює прототипне наслідування на прикладі сімейного древа. Є бабусі, дідусі, батьки та їх діти. Діти можуть наслідувати (брати) деякі риси у своїх батьків. Так і в Javascript об'єкти можуть наслідувати методи та властивості у своїх батьківських об'єктів. Є шаблон або зразок, який використовують для створення нових об'єктів. Коли ми створюємо новий об'єкт, він дивиться на свій прототип та може використовувати його властивості та методи. Кожен об'єкт має прототип. Коли створюється новий об'єкт Javascript автоматично створює для нього посилання на інший об'єкт, який називають прототипом. Коли ми звертаємось до властивостей об'єкта, Javascript спочатку шукає їх в самому об'єкті, якщо не знаходить, звертається до протопиту, якщо і там не знаходить, то шукає в прототипі протопита. І так поки не знайде. Завдяки такому механізму пошуку, нові об'єкти можуть використовувати методи та властивості, які визначені в їхніх прототипах.

Для чого потрібно викликати super() у конструкторі класу-нащадка?

Відповідь: super() у конструкторі класу-нащадка використовують щоб звернутись до конструктора батьківського класу. Батьківський клас часто містить властивості, які є спільними для всіх його нащадків. Коли ми викликаємо метод super() - це гарантує, що ці властивості будуть вірно ініціалізовані. Якщо не викликати super(), то властивості батьківського класу не будуть ініціалізовані, що призведе до помилок.
